由中度抑鬱到完全停藥，唔知幫唔幫到你

如前一個post所提及，作為一個曾有情緒困擾過來者，我希望可以幫到每一個企緊喺邊緣嘅人。

開始睇醫生同服藥係大半年前嘅事，當時因爲新工嘅問題，開始有焦慮及抑鬱症狀，服藥半年加試各種自我調適，依家已經完全停藥/停止覆診，恢復約有9成。當時最嚴重時症狀如下（可參考作自我/他人評估）：

～心理上～
- 突然異常地依賴身邊嘅人
- 專注力下降
- 經常自我否定及內疚
- 平時有興趣嘅事都提唔起勁做（當時日日化妝返工嘅我連con都唔想帶，衫都冇襯，日日頹look，諗起都覺得自己唔知做咩）
- 將擔心及負面事放大十倍

～生理上～
- 失眠
- 胃口差/噁心、嘔
- 經常不同位置感到痛（驗過血身體各指數完全正常）
- 心悸/胸悶/心慌

生理症狀尤其反映嚴重情況，請唔好忌醫，積極求診（當然亦唔鼓勵亂咁食藥，請聽從醫生評估；同時亦唔好過度抗拒藥物）。除左服藥，自我調適係更重要，我試過嘅方法如下：

- 做運動（唔記得左會釋放一種咩物質，會即時減低負面情緒及心慌/心悸等）
- 同朋友/男朋友傾。好多時抑鬱者唔知點解都會覺得拖累左人、廢時煩人、唔想俾人知，如果你過唔到自己，咁試下得閒換下人傾囉，朋友用嚟做咩姐，甚至打比向情軒等熱線都得，你絕對有權唔提供任何個人資料
- 靜觀。對付失眠及心慌有一定效用，其實就算冇事都可以試下，可以令內心平靜。（有關失眠呢一題，若有人想知更多可以再詳講）
- 定立一d小目標。人係有方向嘅時候更容易前進，唔一定係好宏大嘅嘢，例如睇完一本小說咁。
- 最重要盡量唔好強逼自己做任何唔想嘅嘢，亦唔需要即時強迫自己開心，舒適就可

你永不孤單，願一起同行。
Btw七一見，記得帶水帶毛巾，唔好熱親焗親，每一個你都尤其珍貴！

想問點樣發現自己有病
我咁問係因為覺得自己有情緒問題， 但肯定唔到係真定假

另外，令你產生情緒嘅源頭好重要，短期可以嘗試遠離源頭頭，長期可以解決源頭。更多嘅時候，你認為嘅問題好可能係心魔，跨過左呢個位，以後諗返，先發現原來自己唔需要咁諗。

低落只係一種情緒反應，你唔係痴線，你只係太善良，將世界嘅苦痛都積落自己度。唔好怪自己呀。

你暫時有咩症狀？

有病唔揾醫生講上網講比較有效？

你好。其實我都係希望以自身經驗分享比有需要嘅人，好多有情緒困擾嘅人愈係忌醫，所以更希望幫佢地開一扇窗，我唔係專家，只係講下一個普通人角度可以點樣自救，其實求醫同自我調適同樣重要。
如果上網傾可以feel better ，亦唔係壞事

緊張， 焦慮， 諗野會自然諗左負面野
人地可能好casual 講句野都會諗會唔會有其他意思
一緊張就面紅， 之後係咁流汗
都幾抑壓自己。。

你講既都有

你可能要諗諗，呢d症狀係短期嘅（遇到特定情況先有，正如你話好易對人所講嘅嘢敏感，緊張）；定係長期並持續嘅，就算冇該特定引發源都會出現緊張焦慮症狀。

如果係前者，就只係「比常人敏感/容易緊張」，當然都要調整心態，但未到抑鬱症。係後者，就要留意一下啦

巴打，方唔方便講下係因為咩事呀？
有冇同人傾過？或者尋求過專業意見？

我係後者
普通自己諗野都會負面同焦慮

永不孤單

BBC: 因媒體報道，並在社交媒體上被廣為流傳討論而產生的「傳染效應」也可能是原因之一。

[非帶風向] 想回應一下 林 日 曦 引述cctvb記者朋友的文章

明白明白。我都係好易緊張嘅人
睇返個源頭，通常係關於乜嘢令你諗埋一邊？

其實咩都有， 工作， 生活， 壓力
我懷疑係我真係有情緒病定抗壓能力低。。。

重度 開始失憶 點搞

每個人嘅抗壓能力都唔同！唔好比較，你嘅優點唔一定源自於你嘅抗壓能力嘗試停止自我否定係第一步。
我抗壓力都好低嫁，但我知道我有其他優點，例如認真做事、守時，呢d都係做人同工作好重要嘅要素。
你都一定有你叻嘅嘢

同你個ex一樣，我開頭都唔願意睇醫生，掙扎左好耐。好彩男友一直陪伴我，同我講我只係好似患左感冒咁，係暫時姐，跟醫生講咁做就會好，比d耐性。
另一半有情緒問題，其實身邊嘅你都好難受辛苦你 希望你比多d支持 你個ex會分手只係太自責唔想累人
其實情緒病係有得好，希望大家好好面對

唔知仲有冇機會同返佢一齊，仲有d掛住佢
個陣時佢完全係封閉自己唔想我見佢

我對於你嘅病又唔太清楚
但我好明白你感受，因為睇精神科真係唔平每次都倒水咁倒，尤其第一次一個鐘輔導診費+藥，貴到我想嘔。
但要明白，有病就要醫，我地已經好過患內科疾病，個d手術費都唔止啦。
千其唔好放棄，我都用左半年先開始穩定，大半年先恢復8、9成，你都可以恢復，一齊加油！

醫生有自己病過咩 人地親身經歴呀 成功例子呀
出面大把on99醫生hea住做
求9其開d冇撚用ga藥你就算

Ching
我之前見佐份工，好想做
但要等能知
等期間好敏感，成日患得患失，有時唸野好負面，對自己無咩信心，有d 否定自己，成日唸得好壞。
搞到心情好差，平時鐘意打波都唔想去，成日瞓係床度發呆。
噤食飯又食度，專注力係無噤好。瞓都瞓到，但一瞓醒又唸。
我係咪要睇醫生？

真心，求左醫未？好好照顧自己